---
layout: single
title: "회고 작성 규칙"
categories:
  - RETROSPECTIVE
tags:
  - rule
  - 회고
toc: true
---

회고를 작성할때 규칙을 정해두고 작성하면 일관적인 회고를 작성할 수 있을 것 같아 회고 작성 규칙을 작성한다. 해당 규칙은 지금 재직중인 회사에서 시행하고 있는 회고 룰을 그대로 사용 하였다.

## KEEP

지난 기간동안 좋았던 것들과 계속 유지했으면 하는 것들에 대한 내용을 작성한다.

## WATCH

지난 기간동안 좋았는지 좋지 않았는지 좀더 지켜봐야 할 것들을 작성한다.

## CHANGE

지난 기간동안 좋지 않았다고 생각하는 것들 또는 바뀌어야 할 부분들을 작성한다.

## LAST ACTION ITEMS

지난 기간동안 실천하고자 하였던 항목들을 기술하고, 실천여부를 체크박스로 표현한다.

## ACTION ITEMS

다음 기간에 실천해야할 항목들을 기술한다.

## ACHIEVEMENT RATE

지난 기간동안 실천했던 1년 목표 성취도를 표시한다.
**주간 회고**인 경우 **일일 목표**를 표시하고, **월간 회고**인 경우 **주간 목표**를 표시한다.
